梁卓偉憂個案或幾何級數上升，應及早考慮收緊限制措施

政府專家顧問、港大醫學院院長梁卓偉表示，擔心本港新型肺炎疫情發展，病毒即時繁殖率過去兩日有上升趨勢，現已超過0.6，可預測未來數日可能升至1的水平，即是1名患者可傳染1人，亦即疫情將會更加擴大，不幸的話個案數字甚至會以幾何級數上升。

梁卓偉認為，要有防患未然的心態，應及早考慮是否要收緊部份社交距離措施，否則本港可能面臨大規模爆發。至於要收緊甚麼措施，梁卓偉認為政府或社會要取捨。

梁卓偉又說，應做好檢測及個案追蹤的工作。其中為院舍檢測方面，他認為應覆蓋所有院舍，除員工外，院友亦要接受檢測，而且要由每兩星期檢測一次加密至起碼每星期一次。

屌你老尾講左成年啦
個陷家產政府肯做先得架

又係你呀梁生